TVB新聞部d中文水平奇差

1.字幕濫用引號,郁d就加「」
歡迎補充

TVB新聞部d中文水平奇差

最緊要奶共，唔識字唔緊要！

『國防部』？

請大陸人係冇文化架啦

「中國」

2.逗號又係亂咁用,初中生甚至小學生都唔會咁

一段新聞幾廿個「遼寧艦」「遼寧艦」「遼寧艦」「遼寧艦」「遼寧艦」「遼寧艦」「遼寧艦」「遼寧艦」「遼寧艦」「遼寧艦」「遼寧艦」「遼寧艦」......

仲有好多唔需要加引號既字詞都加

舖排黎， 遲下就可以將台灣啲總統、行政院長全部加返引號，學返大陸

大陸指引黎
唔承諾既事就加引號
e.g. 民主派, 台灣

請咁撚多蝗
人地萬5蚊,班蝗1萬都肯做
明珠台都有,睇下個英文併音

中咩文姐 支那人先用中文

係承認，唔係承諾

豬柳強個典故都唔知就話係錯別字

唔係而家成個tvb啲字幕都係咁樣準則咩
見到啲字幕好多蝗蟲用語

高登用語唔算錯別字

因為D稿真係中國人寫
好多普通話錯法

錯別字：肥絲大隻 正字：死肥閪

呢樣真係好戇鳩
而家啲中史書已經加晒引號
「總統」、 前「總統」

中意同鍾意係有分別

「中意」, 也是一個正確的書面語, 意思係合意、滿意。[漢書˙卷四十五˙江充傳：奉法不阿，所言中意。初刻拍案驚奇˙卷三：老身虛心冷氣，看他眉頭眼後，常是不中意，受他凌辱的。]

個人覺得，中意係喜歡，鍾意係喜愛

講國民政府仲痴線，單引號唔夠仲要雙引號

quote乜撚條肥閪嘅嘢呀

學埋大陸d 衰野，咩叫開幕式？
開幕儀式就開幕儀式啦，一個字都要慳？

合意、滿意。
《漢書．卷四五．江充傳》：「奉法不阿，所言中意。」
《初刻拍案驚奇》卷三：「老身虛心冷氣，看他眉頭眼後，常是不中意，受他凌辱的。」

quote下source好喎

邊間出版社咁開心

冇記錯係香港教圖
一教到近代就係咁幫台灣嘅嘢加引號

學術討論無傷大雅，唔好咁小學雞成日單單打打 。

蘋果動已達文盲水平

教圖不褸都奶開共，出啲書又垃圾，一味堆料，又無point ，同齡記比，中史、通識都輸九條街

你入戲院睇下人哋係咪打呢隻字

死見閪刷存在感
Block完佢仲有一堆人quote佢d野

打錯字sorry

以前係台灣總統XXX
宜家變咗台灣XXX總統

變咗暗示係台灣人自己講"XXX總統"只係個title 唔係真正總統

爛中文sor

好多傳媒中文都好差
E.g. 將唔准打成唔「準」

係

肥閪就係原罪

稿果part唔係外判左咩

間中字幕都會有隻殘體字

如果要慳字嘅開幕禮就得啦

開幕禮/典禮

中文唔準